<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>小赵略懂</title>
  
  <subtitle>大家好，我是小赵同学</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2023-06-04T12:58:55.733Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>小赵略懂</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>探索自然的梦境</title>
    <link href="http://example.com/posts/undefined.html"/>
    <id>http://example.com/posts/undefined.html</id>
    <published>2023-06-03T11:45:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-04T12:58:55.733Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>终于可以出去走走，去大自然找回生活本身……真正的生活是什么？梭罗在《瓦尔登湖》里给出了最好的答案“让我们如大自然般，悠然自在地生活一天”，逃离城市24h闯入一片天然氧吧，穿行在无边的苍翠里，观察一缕光，看阳光越过竹叶的空隙，洒落出疏朗的树影；触摸一片雾，等竹林间水雾缭绕在身边，青岚飘渺，如临梦境；呼吸一阵风，让风裹挟着负氧离子进入每一秒呼吸；趟过一条溪，让山泉的甘冽与西瓜的清甜交融，沁入心脾。被城市的快节奏支配久了，总要走出去一趟，放慢脚步，让所有的感官都浸入这大自然砌下的梦境之中，拥抱简单与平凡，让心灵与自由共振，“喧闹任其喧闹，自有我自为之”。<br>                                                                      ——摘自B站</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;终于可以出去走走，去大自然找回生活本身……真正的生活是什么？梭罗在《瓦尔登湖》里给出了最好的答案“让我们如大自然般，悠然自在地生活一天”，逃离城市24h闯入一片天然氧吧，穿行在无边的苍翠里，观察一缕光，看阳光越过竹叶的空隙，洒落出疏朗的树影；触摸一片雾，等竹林间水雾缭绕在身</summary>
      
    
    
    
    <category term="摘录" scheme="http://example.com/categories/%E6%91%98%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>王小波名言</title>
    <link href="http://example.com/posts/undefined.html"/>
    <id>http://example.com/posts/undefined.html</id>
    <published>2023-06-03T11:45:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-04T12:58:52.412Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1.不愿清醒，宁愿一直沉迷放纵。不知归路，宁愿一世无悔追逐。<br>2.人的一切痛苦，本质上都是对自己的无能的愤怒。<br>3.我思故我在，既然我存在，就不能装作不存在。无论如何，我要为自己负起责任。<br>4.一个人只有今生今世是不够的，他还应当有诗意的世界。<br>5.我的勇气和你的勇气加起来，对付这个世界总够了吧？去向世界发出我们的声音，我一个人是不敢的，有了你我就敢。<br>6.什么样的灵魂就要什么样的养料，越悲怆的时候我越想嬉皮。<br>7.你要是愿意，我就永远爱你。你要是不愿意，我就永远相思。<br>8.从话语中，你很少能学到人性，从沉默中却能。假如还想学得更多，那就要继续一声不吭。<br>9.不管我本人多么平庸，我总觉得对你的爱很美。<br>10.深思熟虑的结果往往就是说不清楚。<br>11.人在年轻时，最头疼的一件事就是决定自己这一生要做什么。<br>12.活下去的诀窍是：保持愚蠢，又不能知道自己有多蠢。<br>13.一个人倘若需要从思想中得到快乐，那么它的第一个欲望就是学习。<br>14.一想起你，我这张丑脸上就泛起微笑。<br>15.我时常回到童年，用一片童心来思考问题，很多烦恼的问题就变得易解。<br>16.我对自己的要求很低：我活在世上，无非想要明白些道理，遇见些有趣的事。倘能如我愿，我的一生就算成功。<br>17.不相信世界就是这样，在明知道有的时候必须低头，有的人必将失去，有的东西命中注定不能长久的时候，依然要说，在第一千个选择之外，还有第一千零一个可能，有一扇窗等着我打开，然后有光透进来。<br>18.人在年轻的时候，觉得到处都是人，别人的事就是你的事，到了中年以后，才觉得世界上除了家人已经一无所有了。<br>19.人走茶凉伤感吗？不伤感！真正伤感的是：人走了，却把我的茶杯也骗走了。<br>20.真实就是无法醒来。不管怎么哭喊怎么大闹，就是无法从那样的梦中清醒过来，这就是现实。<br>21.绝望是无限的美好。<br>22.只有那些知道自己智慧一文不值的人，才是最有智慧的人。<br>23.所有无聊的事情都会衍生出很多细节让你觉得它复杂而有趣，投入其中而浑然不知其无聊的本质。<br>24.你知道什么是天才的诀窍吗？那就是永远只做一件事。<br>25.我相信这不是我一个人的经历：傍晚时分，你坐在屋檐下·，看着天慢慢地黑下去，心里寂寞而凄凉，感到自己的生命被剥夺了。当时我是个年轻人，但我害怕这样生活下去，衰老下去。在我看来，这是比死亡更可怕的事。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;1.不愿清醒，宁愿一直沉迷放纵。不知归路，宁愿一世无悔追逐。&lt;br&gt;2.人的一切痛苦，本质上都是对自己的无能的愤怒。&lt;br&gt;3.我思故我在，既然我存在，就不能装作不存在。无论如何，我要为自己负起责任。&lt;br&gt;4.一个人只有今生今世是不够的，他还应当有诗意的世界。&lt;br&gt;5.</summary>
      
    
    
    
    <category term="摘录" scheme="http://example.com/categories/%E6%91%98%E5%BD%95/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
